<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">JampaXadrez</string>
    <string name="action_settings">Configurações</string>
    <string name="title_activity_menu">MenuActivity</string>
    <string name="menu_play">Jogar</string>
    <string name="menu_ranking">Ranking</string>
    <string name="menu_about">Sobre</string>
    <string name="title_activity_play">JampaXadrex</string>
    <string name="hint_usuario_1">Usuário 1</string>
    <string name="hint_usuario_2">Usuário 2</string>
    <string name="title_activity_about">Sobre</string>
    <string name="title_activity_ranking">Vitórias</string>
    <string name="tx_Ranking">Ranking</string>
    <string name="tx_about">Sobre o jogo</string>
    <string name="title_activity_teste">TesteActivity</string>
    <string name="coord_a">A</string>
    <string name="coord_b">B</string>
    <string name="coord_c">C</string>
    <string name="coord_d">D</string>
    <string name="coord_e">E</string>
    <string name="coord_f">F</string>
    <string name="coord_g">G</string>
    <string name="coord_h">H</string>
    <string name="jogador_1">Jogador 1</string>
    <string name="gt">></string>
    <string name="jogador_2">Jogador 2</string>
	<string name="tx_im_bt_gravar">Gravar Jogador</string>
	<string name="add">+</string>
	<string name="mov_invalido">Movimento Inválido!</string>
	<string name="mov_invalido_cheque">Jogada Invalida. Rei em xeque!</string>
	<string name="mov_cheque">Xeque!</string>
	<string name="mov_cheque_mate">Xeque Mate!</string>
	<string name="jogador_errado">Não é a sua vez!</string>
	<string name="edit_about">Este software simula um jogo de xadrez simples, pois não trata de jogadas especiais. É um
jogo no qual dois jogadores podem jogar em um mesmo dispositivo. Ao termino do jogo são registrados os nomes dos jogadores
bem como é atribuido uma vitoria ao vencedo. As vitorias podem ser consultas no menu Ranking.

	-Orientações do Jogo

	O tabuleiro do jogo foi projetado para se espandir e ocupar a maior area possivel no disposivel, melhorando
a jogabilidade.  
	No tabuleiro, que possui 64 casas, cada jogador possui inicialmente 16 peças. As peças 
dos jogadores são diferenciadas pela cor, as pecas de cor branca pertencem ao jogador 1.
	O jogador 1 está localizado na parte de cima do tabuleiro e é o jogador 1 que iniciará a partida, logo o jogador 2 
está localizado na parte de baixo do tabuleiro. Os jogadores devem fornecer seus nomes antes de 
iniciar a partida para que esta seja melhor visualizada.
	As jogadas são sempre alternadas. Após uma movimentação válida de qualquer peça do
jogador da vez o jogo altenará entre os jogadores.

	-Movimento das Peças

	Para o usuário deste software melhor entender com se joga vamos mostrar quais são as peças e como elas podem se movimentar:
	
	Torre -> Cada jogador possui duas torres, ela pode se movimentar para frente, para trás e para os lados (em cruz), podendo andar quantas casa quiser. Não pode pular peças que estiverm no meio.

	Cavalo -> Cada jogador possui dois cavalos, ele só pode se movimentar em forma de L e pode pular alguma peça que estiver na frente.

	Bispo -> Cada jogador possui dois bispos, ele só pode se movimentar pelas diagonais - em forma de X. Não pode pular peças que estiverm no meio.

	Rainha -> Cada jogador possui apenas uma rainha, ela pode se movimentar para qualquer lado, frente, trás, laterais, diagonais, e ela pode andar quantas casas quiser. Não pode pular peças que estiverm no meio.

	Rei -> Cada jogador possui apenas um rei, ele pode se movimentar para qualquer lado e só anda de casa em casa. Não pode pular peças que estiverm no meio.

	Peão -> Cada jogador possui 8 peoes, ele só pode se movimentar para frente, mas quando é para engolir peças ele engole pela diagonal indo para frente. Na primeira jogada o peao pode andar duas casas se quiser, mas no resto ele só pode andar de casa em casa. Não pode pular peças que estiverm no meio.


==========================
Desenvolvedores:
Bianca Carolina Serafim do Nascimento
Andreza de Sousa Vieira
Diego Jônio

Adaptado para Android por:
Diego Jônio
Nicodemos Lourenzo

</string>
	
	
	
	
	
	
</resources>
